<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on DevFest du Bout du Monde 2020</title>
    <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/</link>
    <description>Recent content in Home on DevFest du Bout du Monde 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
	<atom:link href="https://devfest.duboutdumonde.bzh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/audrey_maniez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/audrey_maniez/</guid>
      <description>Audrey Maniez est experte accessibilité senior et co-gérante chez Access42. Sa maîtrise poussée des différentes normes d’accessibilité numérique (WCAG 2.0 et 2.1, ATAG 2.0) lui permet d’accompagner de nombreux clients dans leur démarche d’accessibilité numérique, quelles que soient leurs problématiques. Co-rédactrice du RGAA 3 (Référentiel général d’accessibilité pour les administrations), Audrey travaille sur des référentiels et méthodes de tests destinées à adresser les spécificités des logiciels et des applications mobiles. Elle a conçu et rédigé certaines ressources du RGAA 3, notamment un guide dédié aux troubles DYS et au handicap mental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/aurelie_vache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/aurelie_vache/</guid>
      <description>Aurélie est Cloud developer (&amp;amp; DevOps) chez Continental à Toulouse, en France. Elle travaille comme développeuse depuis plus de 14 ans. Ancienne développeuse Java / JEE, puis développeuse Web, Full-Stack et Lead, elle est maintenant Cloud developer et DevOps sur des projets de véhicules connectés et autonomes. En tant que l’une des leaders de Duchess France, une association qui promeut les femmes développeurs et les femmes travaillant dans l&amp;rsquo;informatique, elle est fortement impliquée dans leur initiative de coaching #AdoptADuchess, qui aide les développeurs débutants et en reconversion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/caroline_mouden/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/caroline_mouden/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/cecile_freyd_foucault/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/cecile_freyd_foucault/</guid>
      <description>Tomber dans la soupe du design étant petite, je suis actuellement designer. Je parle avec autant de passion de typographie que de flow utilisateurs ! Issue du print et du branding, j’ai pris le choix de m’orienter vers le design d’interfaces à la fois en UI et en UX design, l&amp;rsquo;Agilité et le travail en équipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/christophe_jollivet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/christophe_jollivet/</guid>
      <description>Agitateur technique chez Apside, Christophe prêche les bonnes pratiques sur divers projets informatiques et universités en région tourangelle. Reconverti à l’informatique il y a 17 ans suite à un doctorat de neurobiologie, il contribue activement dans les communautés Java en ayant été co-responsable de la rubrique Java du site developpez.com mais aussi en participant à des conférences et en ayant fondé le Tours JUG en 2008 et co-fondé TouraineTech en 2017</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/david_morin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/david_morin/</guid>
      <description>Je suis devops Big Data dans l&amp;rsquo;équipe Data Convergence chez OVH. Je travaille sur la mise en oeuvre d&amp;rsquo;architectures pour les produits OVH autour de la donnée (ingestion, analyse, stockage, traitement). J&amp;rsquo;ai découvert le Big Data avec Hadoop il y a 6 ans et je suis tombé sous le charme de son écosystème dynamique. Depuis lors, j&amp;rsquo;ai mis en oeuvre différents types de systèmes traitant de la donnée avec de nombreux challenges techniques qui en découlent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/edouard_marquez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/edouard_marquez/</guid>
      <description>Edouard est un développeur Android qui ne voyait que par les applications natives. Mais un jour il a découvert qu&amp;rsquo;il était possible d&amp;rsquo;obtenir des applications multiplateforme avec un niveau de performances similaire&amp;hellip;
Depuis il ne cesse de crier son amour pour Flutter, en ayant notamment cofondé le meetup Flutter à Paris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/elaine_dias_batista/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/elaine_dias_batista/</guid>
      <description>Elaine has been working with mobile apps development for the past 6 years. Since the launch of the Google Assistant, she has been following the developments around that area. She truly believes that interacting with technology using natural language will define the future of computing. Born and raised in Brazil, she&amp;rsquo;s been living in France since 2004 and loves everything multicultural. She&amp;rsquo;s a GDE for the Google Assistant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/eric_briand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/eric_briand/</guid>
      <description>Développeur touche à tout depuis plus de 10 ans, il travaille actuellement à Zenika Nantes. Ses sujets du moment sont le Cloud et kubernetes. Il est formateur Docker, kubernetes et co-organisateur du CNCF Meetup Nantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/erwann_thebault/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/erwann_thebault/</guid>
      <description>Erwann Thebault est consultant à Zenika Rennes. Il participe à la conception et réalisation de projets backend autour de Java, Spring Boot, ELK,&amp;hellip; .
Geek, il s&amp;rsquo;est interessé a l&amp;rsquo;évolutions des object connectés, puis à l&amp;rsquo;emergence de l&amp;rsquo;IOT : le web, ce n&amp;rsquo;est plus seulement un navigateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/francois_bouteruche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/francois_bouteruche/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m currently Partner Solution Architect at Amazon Web Services. I am a tech enthusiast with a strong background around .NET development and DevOps philosophy and practices.
I have a PhD in Computer Science. I worked several years around handwriting recognition and pen-based interfaces so I&amp;rsquo;m very familiar with all the real stuff behind the buzz words AI and Machine Learning :) I led the R&amp;amp;D team at Evodia, the ancestor of Script and Go After the fall of Evodia during the 2008-2010 financial crisis, I joined Orange Applications for Business, a subsidiary of Orange, where I focused on Application Lifecycle Management, Agile methodologies and then DevOps practices.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/francois_gelineau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/francois_gelineau/</guid>
      <description>Developer, trainer, coach and community manager - Orange Labs Rennes
francois.gelineau@orange.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/francois_teychene/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/francois_teychene/</guid>
      <description>Cloud Developer @ Elastic, meetup addict &amp;amp; organizer @ Montpellier, SunnyTech team.
Développeur couteau suisse pouvant intervenir du Javascript à la table de routage. Mes passions actuelles sont le Rust, le DevOps et le Scala en plus de vouloir mettre des conteneurs partout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/gerard_paligot/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/gerard_paligot/</guid>
      <description>Father and husband, Technical Architect at Decathlon, co-organisator Lille Android User Group, Kotlin Lover ♡</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/gerome_grignon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/gerome_grignon/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/guillaume_laforge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/guillaume_laforge/</guid>
      <description>During the day, Guillaume Laforge is Developer Advocate for Google Cloud Platform, covering a wide range of topics from serverless approaches, to chatbots or machine learning. At night, Guillaume wears his Apache Groovy hat, or you can hear him make jokes on the French podcast Les Cast Codeurs !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jade_chabaro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jade_chabaro/</guid>
      <description>With an Android and iOS developer background, I am now accompanying our clients as a Product Owner. I love talking about user experience on the mobile platforms. Currently working on mobile apps, IoT project and voice interactive bots.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jean_bisutti/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jean_bisutti/</guid>
      <description>Jean est consultant pour la société Zenika. Il développe principalement en Java et intervient sur des problématiques de performance. Adepte des pratiques de développement issues de la mouvance Software Craftsmanship (TDD, pair programming, BDD, clean code, &amp;hellip;), il apprécie en faire la promotion. Jean développe aussi QuickPerf, une libraire de test Java pour évaluer rapidement des propriétés de performance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jean_michael_legait/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jean_michael_legait/</guid>
      <description>Passionné par mon métier de développeur Front-End, je travaille actuellement chez CrossKnowledge.
Fan de JavaScript et de CSS3, j&amp;rsquo;adore tester les dernières nouveautés d&amp;rsquo;ECMAScript et CSS 😍
Organisateur de la conférence Riviera DEV et du meetup JSSophia sur Sophia-Antipolis, j&amp;rsquo;adore échanger autour des nouvelles technologies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jeremy_hennart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jeremy_hennart/</guid>
      <description>Program Manager, Scrum Master, Facilitateur, ou encore chef de projet. J&amp;rsquo;accompagne des équipes techniques dans mon quotidien. Je m&amp;rsquo;applique à l&amp;rsquo;orchestration des projets avec l&amp;rsquo;idéologie Agile. Les challenges, l&amp;rsquo;effort et l&amp;rsquo;esprit d&amp;rsquo;équipe m&amp;rsquo;accompagnent dans mon quotidien. #Scrum, #ScrumMaster #Kaizen, #Kanban #Agile #BonSensPaysan! #Kintsugi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jeremy_voisin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jeremy_voisin/</guid>
      <description>Tech lead chez Apside, Jérémy est un explorateur des technologies modernes et passées qui apporte ses découvertes dans le cadre de formations ou d&amp;rsquo;interventions d&amp;rsquo;expertises. Issu d&amp;rsquo;un parcours universitaire en intelligence artificielle, il mène des travaux en Reinforcement Learning et ses domaines d&amp;rsquo;expertises, outre l&amp;rsquo;IA, sont le développement mobile et la réalité virtuelle et la réalité augmentée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jordane_grenat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/jordane_grenat/</guid>
      <description>Jordane est développeur chez Viseo et adore les découvertes et ce qui sort de l&amp;rsquo;ordinaire. Ce qui est souvent incompatible avec le pragmatisme technologique nécessaire sur les projets clients.
Il assouvit alors sa passion à coup de projets perso jamais finis et en écumant les conférences en compagnie des autres développeurs férus de nouveautés. En vrac : Elm, F#, nouveau-framework-à-la-mode-JS, &amp;hellip;
Il passe le reste de son temps libre à refuser les cookies sur les sites web qu&amp;rsquo;il consulte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/juliane_blier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/juliane_blier/</guid>
      <description>Développeuse Web depuis presque 3 ans, je pratique Vue.js et Koa.js au quotidien chez SchoolMouv à Toulouse. Cela fait maintenant trois conférences que je coprésente aux DevFest de Toulouse, de Brest puis à MiXiT 2019, et une présentée seule au DevFest Toulouse 2019. Et je m&amp;rsquo;épanouis totalement dans cette nouvelle activité !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/julien_lengrand_lambert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/julien_lengrand_lambert/</guid>
      <description>Lead developer @ing. I create &amp;lsquo;islands&amp;rsquo; where engineers are the heroes. I love building communities that make people and products shine
More here : https://lengrand.fr/about/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/julien_salvi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/julien_salvi/</guid>
      <description>Into the Android development since Froyo when Fragment was just a myth, former Android engineer at CINEMUR, I am currently working at InnovOrder as Senior Android Engineer where we are bringing restaurants to the next level. Besides that, I am a world traveler and a beer lover always looking for the best IPAs!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/kevin_davin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/kevin_davin/</guid>
      <description>Google Developer Expert on Google Cloud, Gitlab Hero, I am above all passionate about tech, languages, infrastructure, and automation. Java, Kotlin, TypeScript are my day-to-day languages. I deploy all of those on the Google Kubernetes Engine with the GitLab&amp;rsquo;s Continuous Integration 🚀.
Addict of agility and DevOps, some of my missions were to help teams to follow those philosophies. From code quality analysis to unit or end-to-end tests setup all the way to continuous deployment and operation, I try to follow a project from birth to production.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/ludovic_champenois/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/ludovic_champenois/</guid>
      <description>Google App Engine Java Tech Lead, depuis 2011.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/marie_guillaumet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/marie_guillaumet/</guid>
      <description>Web designer et intégratrice web senior, Marie Guillaumet est consultante en accessibilité numérique chez Access42. Elle vit et travaille à Rennes, en full remote. Elle a écrit de nombreux articles sur le web design et l’intégration, et partage régulièrement ses découvertes sur Twitter ou lors de conférences. Diplômée de Sciences Po Grenoble et du CELSA, Marie s’intéresse tout particulièrement à la dimension anthropologique et symbolique du web. Sa spécialisation en accessibilité numérique lui permet de concilier design, technique et implication sociale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/marie_viley/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/marie_viley/</guid>
      <description>Recruteuse chez Zenika, je me suis toujours intéressée à la communication non verbale et aux mécanismes d’influence et de prise de décision. Ce qui me motive, c’est de comprendre au mieux les gens et de pouvoir échanger avec eux. Fan des conférences TED et #TRU je suis constamment en veille sur le recrutement, le RGPD et les nouveautés tech. J’aime également le métal, la bière et Dikkenek ^^</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/maxime_lumeau/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/maxime_lumeau/</guid>
      <description>FRENCH Je développe professionnellement des applications mobiles Android et iOS depuis 2015.
Je donne aussi des conférences en université et meetups autour des sujets mobiles.
En tant que speaker: - Université de Toulouse Jean Jaurès - 2016, 2017 - Conférence &amp;ldquo;Développement industrialisé d&amp;rsquo;applications mobiles&amp;rdquo; (3h) - Meetup GDG Android Nantes - Novembre 2018 - &amp;ldquo;Android Navigation Component&amp;rdquo; (40mn) - Meetup GDG Android Nantes - Mai 2019 - &amp;ldquo;Natif, cross-platform, ou les deux ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/maxime_odye/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/maxime_odye/</guid>
      <description>Maxime, consultant back-end et membre de la direction technique chez Zenika Rennes.
Passionné techniquement, j&amp;rsquo;aime découvrir et re-découvrir les différentes technologies gravitant autour de l&amp;rsquo;écosystème Java. Amateur des différentes communautés (Jug, BreizhCamp, AgileTour), j&amp;rsquo;estime que le partage technique, et non technique, dans le secteur de l&amp;rsquo;IT est quelque chose d&amp;rsquo;extraordinaire.
Découverte, progression et approfondissement, l&amp;rsquo;enrichissement personnel est grand et essentiel pour nous faire tous progresser. Je suis formateur Elasticsearch et Elastic Stack, certified Spring Core by Pivotal et organisateur de l&amp;rsquo;Agile Tour Rennes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/monsieur_badia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/monsieur_badia/</guid>
      <description>Je m&amp;rsquo;appelle William, je suis Front-End Developer chez Sfeir (Paris), passionné par la cryptologie, Sliders et l&amp;rsquo;univers de la 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/nicolas_comet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/nicolas_comet/</guid>
      <description>Développeur passionné, Speaker, grand curieux, j&amp;rsquo;aime apprendre en permanence. Je ne m&amp;rsquo;attache pas à une technologie en particulier, même si je gravite en ce moment plus souvent du côté de Kotlin. J&amp;rsquo;aime les principes fondateurs du TDD. Je porte également un grand intérêt pour la synergie entre DDD et documentation vivante ou &amp;ldquo;Living Documentation&amp;rdquo;.
Je suis actuellement Tech Lead Cloud chez Lectra, numéro un mondial des solutions dédiées à l&amp;rsquo;industrie textile (logiciels &amp;amp; machines).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/nicolas_tisserand/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/nicolas_tisserand/</guid>
      <description>Je travaille pour et dans le groupe Crédit Mutuel Arkéa depuis l&amp;rsquo;an 2000. Initialement développeur n-tiers, certifié Java, j&amp;rsquo;ai pris progressivement la responsabilité d&amp;rsquo;architectures toujours plus complexes. Depuis maintenant 3 ans, j&amp;rsquo;évolue sur le vaste périmètre de l&amp;rsquo;API Management en adressant toutes les composantes de ce métier : conception, sécurisation, test, intégration continue, monitoring, exploitation d&amp;rsquo;une gateway d&amp;rsquo;API, formation des utilisateurs, &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/olivier_leplus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/olivier_leplus/</guid>
      <description>Developer Relation Manager at Microsoft and Google Developer Expert in Web Technologies. I love to share knowledge (and love) among developers and people in general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/pascal_cotret/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/pascal_cotret/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/pascal_gillet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/pascal_gillet/</guid>
      <description>Apprenti perpétuel à la poursuite de nouvelles connaissances digitales (c&amp;rsquo;est souvent fatiguant).
Développeur Java / JEE pendant de nombreuses années, j&amp;rsquo;ai cédé à la mode du Big Data en 2014, et j&amp;rsquo;interviens maintenant sur des sujets Cloud: j&amp;rsquo;aide les entreprises à migrer leurs applications vers l&amp;rsquo;un ou l&amp;rsquo;autre fournisseur et à ne plus se soucier de leur infrastructure.
J&amp;rsquo;ai rejoint les rangs de Stack Labs en 2018, une petite structure toulousaine composée exclusivement de passionnés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/philippe_antoine/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/philippe_antoine/</guid>
      <description>Developer Relations chez Google France Passionné par les technos web et cloud, vous le croiserez sûrement dans un devfest près de chez vous</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/pierre_tibulle/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/pierre_tibulle/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Dev mobile (Android/iOS/Hybride), je gribouille des sketchnotes colorées et avec le temps qu&amp;rsquo;il me reste je participe à l&amp;rsquo;organisation du meetup Android Nantes (GDG)&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/pierre_yves_aillet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/pierre_yves_aillet/</guid>
      <description>Passionné d&amp;rsquo;informatique, Pierre-Yves travaille depuis 15 ans sur des technologies variées allant de PHP à Java en passant par Javascript. Son IHM de prédilection est la ligne de commande. Il est consultant chez Zenika Nantes et intervient sur des missions d’audit, d’expertise technique ou d’appui pour la mise en place d’outillages de développement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/robin_caroff/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/robin_caroff/</guid>
      <description> Technical Lead at Resonantes (http://association.resonantes.fr/).
Former Co-Founder and Director of the mobile application agency Toki (www.toki.agency).
Mobile developer since 2011, I am also Co-Founder and Organizer of the GDG Nantes Android (https://www.meetup.com/fr-FR/gdg_nantes_android/).
Technology enthusiast, highly convinced that technology and mobile devices can improve productivity for small as well as for big companies.
Links  Twitter Profile Linkedin Profile Talks (Speaker Deck)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/romuald_priol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/romuald_priol/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/rudy_baer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/rudy_baer/</guid>
      <description>CTO (et CEO) depuis 4 ans chez BearStudio. Mon travail au quotidien consiste a résoudre les problèmes techniques ET humains posés par le développement logiciel. Développeur Java de formation, après quelques années en SSII et en startup, j&amp;rsquo;ai finalement décidé de monter ma boite. Je suis également un des organisateurs des meetups (ancien JUG) et de Codeurs En Seine à Rouen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/sebastien_besnier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/sebastien_besnier/</guid>
      <description>Prof&amp;rsquo; d&amp;rsquo;info et de math en &amp;ldquo;classe prépa&amp;rdquo;, Sébastien est un mordu de programmation : web, cryptographie, compilateurs, calcul formel et approché, tout l&amp;rsquo;intéresse ! Ayant commencé avec &amp;ldquo;C++ pour les nuls&amp;rdquo; (true story!), puis passé quelques années avec Python, il a découvert la programmation fonctionnelle et ne jure maintenant plus que par Haskell et Elm (de &amp;ldquo;purs&amp;rdquo; langages :) ).
Quand il ne code pas, Sébastien essaie de pincer les 6 cordes de son instrument ou mater le roi adverse avec la dame et un pion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/sebastien_jardin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/sebastien_jardin/</guid>
      <description>Ingénieur systèmes SRE - DevOps
OVH Dates d’emploi févr. 2019 – Aujourd’hui Durée d’emploi 10 mois Lieu Région de Bordeaux, France
ITS GROUP S.A. Ingénieur Systèmes DevOps chez CDiscount Dates d’emploi sept. 2017 – févr. 2019 Durée d’emploi 1 an 6 mois Lieu Région de Bordeaux, France
OXAND DevOps Dates d’emploi juin 2015 – sept. 2017 Durée d’emploi 2 ans 4 mois Lieu Avon (France)
Crédit Agricole Consumer Finance Ingénieur Système Dates d’emploi oct.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/sebastien_oddo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/sebastien_oddo/</guid>
      <description>Full-stack developer, specialized in front-end</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/thibaud_courtoison/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/thibaud_courtoison/</guid>
      <description>Thibaud est consultant, formateur et enseignant chez Zenika Nantes et il ne peut pas résister à un challenge de programmation quand il en voit un. Il passe beaucoup trop de temps sur Twitter et bidouiller des bouts de code. Mais surtout, c’est un amoureux des one-liners Javascript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/tugdual_grall/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/tugdual_grall/</guid>
      <description>Tugdual Grall, est Technical Account Manager chez Redis Lavs ou il accompagne les clients dans le déploiement de Redis, et participate a l&amp;rsquo;adoption de Redis et du NoSQL dans les communautés de développeurs.
Avant de travailler chez Redis Labs, &amp;ldquo;Tug&amp;rdquo;, était Directeur du Product Management chez Red Hat, Technical Evangelist chez MapR, MongoDB et Couchbase. Tug a également travaillé comme CTO chez eXo Platform, et comme Product Manager et Développeur sur la platform JavaEE d&amp;rsquo;Oracle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/vincent_vimard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/vincent_vimard/</guid>
      <description>Commercial chez Zenika, développeur de formation, passionné de sciences et de technologies, d’innovation au sens large mais également de stratégie d’entreprise.
J’aime découvrir l’envers du décors, le pourquoi et le comment.
Je suis aussi épicurien de nature et sportif à mes heures perdues …</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/vivien_maleze/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/vivien_maleze/</guid>
      <description>Currenlty an architect in a french e-shopping company. I work on a daily basis around microservices and how to work with them.
I&amp;rsquo;m really attached to new technology and work hard to be up to date on tech news. I happily share what I can whenever I get the chance. What I love the most is learning new things
Speaker at Devoxx France 2018 =&amp;gt; &amp;ldquo;De la musique collaborative avec Kafka&amp;rdquo; / https://youtu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/wassim_chegham/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/wassim_chegham/</guid>
      <description>Wassim is a Senior Developer Advocate at Microsoft and contributor on the Angular and Bazel projects. He is the author of many open-source projects such as http://xlayers.dev and http://ngx.tools. He is also a GDE for the Angular team, the Google Assistant teams at Google. He is a member of the Node.js Foundation. A former member of the Angular Universal core team. He is currently learning about music composition and drawing. You can reach out to him on Twitter @manekinekko and http://wassim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/yann_pauly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/yann_pauly/</guid>
      <description>Je suis Senior Software Engineer au sein de l&amp;rsquo;équipe Data Convergence chez OVH. Je travaille sur la conception et le développement de produits autour de l&amp;rsquo;ingestion de données, de data lakes et des plateformes d&amp;rsquo;analytics. Spécialisé sur la partie backend, je suis plutôt passionné par la conception d&amp;rsquo;API reponsives, la modularité et la performance. J&amp;rsquo;essaie également de partager ces passions avec des étudiants en tant qu&amp;rsquo;intervenant à l&amp;rsquo;Université de Bretagne Occidentale où je donne quelques cours.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/youri_bonnaffe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/speakers/youri_bonnaffe/</guid>
      <description>Développeur passionné je travaille chez Instant System, un éditeur dans la mobilité urbaine, un domaine dans lequel je m&amp;rsquo;éclate et qui bouge ! 🤪
Habitué de la ligne de commande j&amp;rsquo;aime bien automatiser les choses alors forcément les tests, l&amp;rsquo;intégration continue, l&amp;rsquo;administration système sont des sujets qui m&amp;rsquo;intéressent.
Et parce qu&amp;rsquo;il faut un esprit sain dans un corps sain, je cours (un peu, beaucoup, passionnément) au milieu des beaux paysages de la Côte d&amp;rsquo;Azur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A la découverte de Jetpack Compose</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/a_la_decouverte_de_jetpack_compose/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/a_la_decouverte_de_jetpack_compose/</guid>
      <description>Annoncé à la Google I/0 2019, Jetpack Compose a pour vocation de devenir le nouveau système pour construire des vues dans les applications Android. Le projet a été annoncé mais il n&amp;rsquo;est que à ses débuts. Il n&amp;rsquo;existe aujourd&amp;rsquo;hui aucun artifact publié sur nos dépôts Maven, pour tester c&amp;rsquo;est pas terrible&amp;hellip; Oui mais le code source est disponible ! Alors découvrons ensemble comment récupérer ces sources, les packager et développons nos premiers écrans !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A la découverte de la réalité augmentée avec ARCore</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/a_la_decouverte_de_la_realite_augmentee_avec_arcore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/a_la_decouverte_de_la_realite_augmentee_avec_arcore/</guid>
      <description>Avec les annonces de l&amp;rsquo;arrivée de la réalité augmentée (ou RA) dans Google Maps et Google Search sur Android lors de Google IO 2019, nous constatons que la RA va prendre une place de plus en plus importante dans notre quotidien. La sortie d&amp;rsquo;ARCore en mars 2018 sur Android a simplifié le développement d’application en RA sur Android.
Au cours de cette session, nous vous proposons de découvrir ARCore, via l’utilisation dans un navigateur, des applications natives ou des moteurs 3D comme Unity ainsi que les CloudAnchors qui permettent la persistance et le partage de positions d’objets dans les scènes de réalité augmentée, y compris avec des utilisateurs d’iOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accessibilité - et si on laissait les utilisateurs personnaliser l’interface ?</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/accessibilite___et_si_on_laissait_les_utilisateurs_personnaliser_l_interface/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/accessibilite___et_si_on_laissait_les_utilisateurs_personnaliser_l_interface/</guid>
      <description>Des lecteurs et loupes d’écran aux claviers virtuels ; des styles utilisateurs aux CSS alternatives en passant par les nouvelles media queries : les navigateurs web et les systèmes d’exploitation fournissent déjà de nombreux mécanismes d’accessibilité pour permettre aux utilisateurs et utilisatrices en situation de handicap d’adapter les interfaces numériques à leurs besoins.
Mais l’absence de support homogène entre les navigateurs et le manque de persistance de certains choix faits par les utilisateurs·rices ont involontairement donné naissance à la création de projets open source dédiés à l’accessibilité (extensions de navigateurs, style switchers, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accueil, Thé, Café et Viennoseries</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/__open/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/__open/</guid>
      <description>Accueil, Thé, Café et Viennoseries</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AcommeAssure.com</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/acommeassure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/acommeassure/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Altran</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/startup/altran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/startup/altran/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Android Studio Profiler Discovery</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/android_studio_profiler_discovery/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/android_studio_profiler_discovery/</guid>
      <description>Court talk de découverte présentant l&amp;rsquo;outil Profiler de l&amp;rsquo;IDE Android Studio.
Après une introduction d&amp;rsquo;utilisation de l&amp;rsquo;outil, je propose de réaliser une demo live permettant d&amp;rsquo;expliquer comment utiliser les différents outils proposés par le Profiler et comment configurer son application pour réaliser un profiling avancé.
Nous verrons en détails les quatre outils de profiling :
 L&amp;rsquo;utilisation du CPU L&amp;rsquo;utilisation de la mémoire vive Les requêtes réseau effectuées La consommation d&amp;rsquo;énergie  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apizee</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/startup/apizee/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/startup/apizee/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprenez à sécuriser votre cluster kubernetes par la pratique</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/apprenez_a_securiser_votre_cluster_kubernetes_par_la_pratique/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/apprenez_a_securiser_votre_cluster_kubernetes_par_la_pratique/</guid>
      <description>Habituellement, lors d’un challenge de sécurité type CTF ( https://ctf101.org/ ) l’objectif est de trouver la faille. Nous vous proposons de faire l’inverse : sécurisez un cluster kubernetes pour faire face à des mauvaises pratiques et failles courantes.
Lors de cet atelier, vous aurez à disposition un cluster kubernetes soumis à différentes attaques. Vous serez alors accompagnés pour mettre en place les bonnes contre-mesures et sécuriser votre cluster.
Prérequis : avoir son ordinateur, être à l’aise avec le shell et connaître les concepts de kubernetes et des conteneurs</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APSIDE</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/apside/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/apside/</guid>
      <description>APSIDE est une société de conseil en ingénierie qui accompagne tous les acteurs de l&amp;rsquo;écosystème IT sur leurs projets innovants. Tous nos ingénieurs ont leur spécialité : JAVA, JS, BDD, C#, PHP, C++ &amp;hellip; Nous sélectionnons rigoureusement les projets sur lesquels peuvent intervenir nos ingénieurs : caractère innovant, phase d&amp;rsquo;architecture, produits complets, sujets porteurs et utiles&amp;hellip; C&amp;rsquo;est ce qui rend totalement satisfaits de leur mission plus de 96% de nos ingénieurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are you interesting to manage your passwords like your code ? Come and discover how !</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/are_you_interesting_to_manage_your_passwords_like_your_code___come_and_discover_how/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/are_you_interesting_to_manage_your_passwords_like_your_code___come_and_discover_how/</guid>
      <description>La gestion de mot de passe est une partie bien-souvent douloureuse, voir fastidieuse.
Qui a raison? L’informations qui est en prod ou bien celle du Keepass, ou encore celle que l’on croit avoir configuré ?
Le développement en collaboration est désormais beaucoup plus aisé depuis des outils comme SVN et désormais l’incontournable GIT, projet initié par Linus Torvald !
Mais alors pourquoi pas gérer nos mots de passe comme du code ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arkéa</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/arkea/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/arkea/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASI</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/asi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/asi/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aurélien Hébert</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/aurelien_hebert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/aurelien_hebert/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avalon Lab</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/avalon-lab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/avalon-lab/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brest Métropole</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/soutien/brest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/soutien/brest/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CESI</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/cesi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/cesi/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Change Data Capture in production</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/change_data_capture_in_production/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/change_data_capture_in_production/</guid>
      <description>OVH, 18 ans d’existence, est aujourd’hui le 1er cloud provider européen. Pour suivre et piloter son business, OVH a mis en place un datalake interne. L’idée étant de centraliser l’ensemble des données issues de plusieurs milliers de tables localisées dans ses différents datacentres pour ensuite générer les KPIs utiles au business. Le point essentiel est que ces données doivent être mises à jour continuellement. Cette présentation décrit le pipeline actuellement en production et les différentes itérations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrome devtools, du prototype à la production</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/chrome_devtools_du_prototype_a_la_production/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/chrome_devtools_du_prototype_a_la_production/</guid>
      <description>Chrome devtools: du prototype à la production
Dans cette présentation des chrome devtools, je vous propose une série de démos rassemblées en trois thèmes: Développez vos prototypes avec les devtools: tips and tricks pour coder plus rapidement vos MVPs (CSS, Shortcuts, développement web mobile, responsive web design)
Préparez votre webapp pour la production: Check List des bonnes pratiques, audits et recommandations depuis le panel d&amp;rsquo;Audit
Corriger les bugs de production: Apprendre à mieux débugger avec les breakpoints et ses fonctionnalitées avancées</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code d&#39;Armor</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/communautes/codedarmor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/communautes/codedarmor/</guid>
      <description>Find Code d&amp;rsquo;Armor on https://codedarmor.fr/ and https://www.meetup.com/fr-FR/GDG-Code-dArmor/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code of Conduct</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/code-of-conduct/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/code-of-conduct/</guid>
      <description>1. Purpose A primary goal of DevFest du Bout du Monde is to be inclusive to the largest number of contributors, with the most varied and diverse backgrounds possible. As such, we are committed to providing a friendly, safe and welcoming environment for all, regardless of gender, sexual orientation, ability, ethnicity, socioeconomic status, and religion (or lack thereof). DevFest du Bout du Monde prides itself on being an open, respectful, and inclusive community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment réussir sa première contribution open source ?</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/comment_reussir_sa_premiere_contribution_open_source/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/comment_reussir_sa_premiere_contribution_open_source/</guid>
      <description>Les projets open source ont investi notre vie de développeur : que cela soit au travers des frameworks, des librairies, des IDE ou de documentation, ce sont des outils qui améliorent notre travail au quotidien. De nombreuses opportunités s&amp;rsquo;offrent à nous pour participer à leur essor et ces opportunités sont toutes à notre portée.
Je vous propose de découvrir les clefs pour réussir votre première contribution open source : - quelles sont les règles qui régissent ces projets ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment s&#39;attacher au databinding?</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/comment_s_attacher_au_databinding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/comment_s_attacher_au_databinding/</guid>
      <description>Vous ne voyez pas l&amp;rsquo;intérêt du MVVM? Vous avez encore des findViewById dans vos projets? Vous faites des cauchemars avec vos callbacks?
Ce petit quickie est fait pour vous.
Avec quelques petits exemples, je vais vous montrez ce que peut apporter le databinding Android pour améliorer votre code, le rendre plus maintenable et plus facilement testable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment ça se passe pour mettre en ligne une app quand on commence avec le cloud ?</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/comment_ca_se_passe_pour_mettre_en_ligne_une_app_quand_on_commence_avec_le_cloud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/comment_ca_se_passe_pour_mettre_en_ligne_une_app_quand_on_commence_avec_le_cloud/</guid>
      <description>Tous les cloud provider promettent la même chose :
&amp;ldquo;t’inquiètes ma caille, ton app elle va jamais tomber et tu pourras scale autant que tu veux !&amp;rdquo;
Ok c&amp;rsquo;est cool mais avant d&amp;rsquo;en arriver là il faut que je réussisse à la mettre en ligne ma f*ck*ng app ?
Et puis je ne suis pas expert cloud moi, je veux juste mettre en ligne mon app&amp;hellip;.
En plus Gérard veut que ce soit fait pour hier !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compiler-Driven-Onboarding - open source in elm</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/compiler_driven_onboarding___open_source_in_elm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/compiler_driven_onboarding___open_source_in_elm/</guid>
      <description>De la première &amp;ldquo;good first issue&amp;rdquo; résolue jusqu&amp;rsquo;à une PR conséquente, je raconterai comment j&amp;rsquo;ai intégré le projet open source elm-in-elm (https://github.com/elm-in-elm/compiler).
En suivant pas à pas mon expérience, nous verrons comment : * simplifier des tests ; * ajouter de nouvelles de fonctionnalités sans se perdre dans le code ; * éviter un bug sournois avant même de compiler ; * détecter un bug alors que &amp;ldquo;tout semble marcher&amp;rdquo; ; * modifier le code pour que les nouveaux contributeurs ne tombent pas dans le même piège que moi ; * aider les nouveaux contributeurs à participer au projet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comprendre la langue de bois pour survivre en entreprise</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/comprendre_la_langue_de_bois_pour_survivre_en_entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/comprendre_la_langue_de_bois_pour_survivre_en_entreprise/</guid>
      <description>“En phase de montée en charge de la compétitivité collaborative, il faut coacher les alternatives terrain.” Vous n’avez rien compris, nous non plus!
Dans ce talk, nous vous montrerons grâce à des exemples comment l’information peut être manipulée afin de servir une idée ou devenir un véritable traité de “pipeaulogie”. Et pour finir nous vous donnerons des conseils et des outils pour éviter de vous faire manipuler par ces informations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deuxième keynote de clôture</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/keynote_close_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/keynote_close_2/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker, Kubernetes &amp; Istio - Tips, tricks &amp; tools</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/docker__kubernetes___istio___tips__tricks___tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/docker__kubernetes___istio___tips__tricks___tools/</guid>
      <description>Il ne fait aucun doute que Docker et Kubernetes sont omniprésents dans le nouveau monde des microservices. Mais l&amp;rsquo;utilisation quotidienne peut être assez tricky. - Souhaitez-vous pouvoir créer des images plus petites, plus sûres et plus rapides à compiler ? - Avez-vous des difficultés avec les descripteurs Kubernetes YAML et les lignes de commande sans fin ? - Quand tout va mal, comment déboguez-vous un conteneur ? Et plusieurs pods ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déjeuner</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/__lunch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/__lunch/</guid>
      <description>Bon appétit</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Développeurs en reconversion mais développeurs quand même !</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/developpeurs_en_reconversion_mais_developpeurs_quand_meme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/developpeurs_en_reconversion_mais_developpeurs_quand_meme/</guid>
      <description>Ces dernières années, les &amp;ldquo;fabriques de dev&amp;rdquo; et autres formations courtes explosent. C&amp;rsquo;est un fait, tout dev a été ou sera amené à travailler avec l&amp;rsquo;un de ces jeunes développeurs.euses. Mais qui sont-ils ? Pourquoi une reconversion dans ce genre d&amp;rsquo;organisation ? Qu&amp;rsquo;ont-ils appris lors de leurs formation express ? C&amp;rsquo;est fiable ce genre de dev ? Comment puis-je les intégrer au mieux dans ma structure ?
Autant de questions que vous vous êtes sans doute déjà posées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ElasticSearch, la colonne vertébrale de mon projet data</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/elasticsearch__la_colonne_vertebrale_de_mon_projet_data/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/elasticsearch__la_colonne_vertebrale_de_mon_projet_data/</guid>
      <description>La mise en place d’un projet de management de données passe souvent par cette question cruciale : Comment stocker mes données ?
Mais que se passe-t-il lorsque je veux pouvoir interagir avec toutes ces données ? Nous avons pris le parti d&amp;rsquo;utiliser à fond ElasticSearch pour tout ce qui touche de près ou de loin à l’utilisation de nos données.
Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse de la récupération d&amp;rsquo;une simple entité, de la pagination d&amp;rsquo;une liste de milliers d&amp;rsquo;éléments, ou d&amp;rsquo;une recherche libre par l&amp;rsquo;utilisateur au travers de toutes les entités, nos applications exploitent les API d&amp;rsquo;Elasticsearch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eliminez rapidement des bottlenecks de performance avec QuickPerf</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/eliminez_rapidement_des_bottlenecks_de_performance_avec_quickperf/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/eliminez_rapidement_des_bottlenecks_de_performance_avec_quickperf/</guid>
      <description>Supposons que vous développiez une application en Java : comment détecter rapidement la présence d&amp;rsquo;importants goulots d&amp;rsquo;étranglement de performance (bottlenecks) ? Comment savoir rapidement que le code nouvellement écrit va générer de multiples requêtes SQL ? Comment se rendre compte rapidement que votre application va consommer énormément de mémoire ? Nous allons montrer comment la librairie de test QuickPerf peut vous aider à répondre à ces questions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Et si le design était en fait l&#39;affaire de tous ?</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/et_si_le_design_etait_en_fait_l_affaire_de_tous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/et_si_le_design_etait_en_fait_l_affaire_de_tous/</guid>
      <description>En tant que designer, je design. En tant que développeur, il développe. Jusque-là tout est normal. Sauf que quand ce qui a été développé ne correspond pas, que les besoins évoluent, le temps s&amp;rsquo;accélère et des frictions éclatent. On cherche alors des responsables de part et d’autre et les échanges deviennent tendus.
Ce genre de schéma arrive pour pleins de raisons, qu’elles soient techniques, communicationnelles et très souvent organisationnelles. Le rôle de designer n’est pas nécessairement inclus dans l’équipe tout comme une “démarche design”, il travaille en amont du sprint.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire du hard en soft</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/faire_du_hard_en_soft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/faire_du_hard_en_soft/</guid>
      <description>Lorsqu&amp;rsquo;on souhaite designer sa propre puce, on est forcément confronté à l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un langage de description matérielle type Verilog ou VHDL (mais ce ne sont pas les seuls !) pour concevoir un système pour un circuit de type FPGA.
Cependant, il existe des méthodes qui permettent de générer un système matériel directement en Python ! Ce qui permet aux &amp;ldquo;softeux&amp;rdquo; de pouvoir générer un processeur complet avec toute la couche logicielle ajoutée (du bootloader jusqu&amp;rsquo;à un petit Linux) sans mettre les mains dans le cambouis matériel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FinistDevs</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/communautes/finistdevs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/communautes/finistdevs/</guid>
      <description>Find FinistDevs on https://www.finistdevs.org/ and https://www.meetup.com/FinistDevs/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flutter Web - que peut-on faire aujourd&#39;hui ?</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/flutter_web___que_peut_on_faire_aujourd_hui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/flutter_web___que_peut_on_faire_aujourd_hui/</guid>
      <description>Flutter est un framework permettant de générer à partir d&amp;rsquo;une seule base de code des applications pour les mobiles (Android/iOS), le desktop (Windows/Mac/Linux) &amp;hellip; mais aussi le Web !
Annoncé en mai 2019, Flutter Web reste encore à l&amp;rsquo;état de preview. Nous reviendrons dans ce talk sur ce qu&amp;rsquo;il est possible de faire aujourd&amp;rsquo;hui avec cette technologie (possibilités et limitations).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>French Tech Brest&#43;</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/soutien/ftbp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/soutien/ftbp/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Functional programming - l&#39;architecture du choix</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/functional_programming___l_architecture_du_choix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/functional_programming___l_architecture_du_choix/</guid>
      <description>&amp;ldquo;La programmation fonctionnelle, c&amp;rsquo;est trop compliqué !&amp;rdquo;
Cette phrase, je l’ai entendue je ne sais combien de fois. Mais pourquoi autant de réticence ?
Depuis quelques années émerge de nombreux talks d’introduction à la programmation fonctionnelle mais la réalité reste qu’il s’agit d’une pratique marginale sur l’ensemble des développements.
Les raisons évoquées sont souvent les mêmes, tels des stéréotypes :
 Le temps d’apprentissage Le jargon qui fait peur Les concepts mathématiques &amp;hellip;  Et si le problème n’était pas dans la manière dont on explique la programmation fonctionnelle mais plutôt comment cette pratique est introduite dans le quotidien d&amp;rsquo;une équipe ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geomod</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/geomod/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/geomod/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/platinium/google/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/platinium/google/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GraalVM- la VM polyglotte</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/graalvm__la_vm_polyglotte/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/graalvm__la_vm_polyglotte/</guid>
      <description>“Cette librairie n&amp;rsquo;est pas disponible dans mon langage de programmation. Je dois la réécrire.&amp;ldquo;
&amp;ldquo;Ce langage conviendrait parfaitement à mon problème, mais nous ne pouvons pas l&amp;rsquo;exécuter dans notre environnement.&amp;ldquo;
&amp;ldquo;Ce problème est déjà résolu dans tel ou tel langage, mais ce langage est trop lent.&amp;ldquo;
Oyez , oyez Développeurs! Plus d’inquiétude, GraalVM arrive à la rescousse!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacking noon</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/__hacking_noon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/__hacking_noon/</guid>
      <description>Let&amp;rsquo;s contribute together to some open source projects&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hey Google, send 20€ to Mum! - Live coding, OpenBanking, Voice Assistants and its ethics</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/hey_google__send_20__to_mum____live_coding__openbanking__voice_assistants_and_its_ethics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/hey_google__send_20__to_mum____live_coding__openbanking__voice_assistants_and_its_ethics/</guid>
      <description>Not sure if I should write in English or French here. Website is in english so I&amp;rsquo;ll go for that but I can do all in French as well :). I studied in Brest so I&amp;rsquo;d be happy to do a demo there again!
I think this talk definitely matches the event for several reasons: * Voice assistants are coming, and they will be part of our future! Kids are already used to using them daily.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Horacio Gonzalez</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/horacio_gonzalez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/horacio_gonzalez/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imascap SAS</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/imascap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/imascap/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implémenter un Webhook, pas si simple !</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/implementer_un_webhook__pas_si_simple/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/implementer_un_webhook__pas_si_simple/</guid>
      <description>Les Webhooks, vous connaissez ? Vous en avez sans doute déjà utilisé, par exemple pour être notifié d’un commit sur Github, pour réagir à l’arrivée d’un SMS avec Twilio, ou pour que votre chatbot Dialogflow réponde à ses interlocuteurs.
Côté consommateur de Webhook, cela semble plutôt facile à développer… Côté serveur, c’est “juste” une API à implémenter, non ? Hmm… En fait, nous allons voir que ce n’est peut-être pas si simple que cela !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infotel</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/infotel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/infotel/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai hacké ma SPA avec C#</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/j_ai_hacke_ma_spa_avec_c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/j_ai_hacke_ma_spa_avec_c/</guid>
      <description>Le format d&amp;rsquo;instruction binaire WebAssembly a ouvert la porte des navigateurs à tous les langages de haut-niveaux en leur fournissant une cible de compilation portable prise en charge depuis 2017 par les principaux navigateurs web.
La communauté des développeurs .NET Core et ASP .NET Core s&amp;rsquo;est engouffrée dans la brèche pour respecter la promesse initiale de .NET : une même filière de développement permettant d&amp;rsquo;adresser tous les besoins.
Les SPA étaient, jusqu&amp;rsquo;à présent, réservées aux développeurs Javascript et Typescript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joue-la comme Stanley Kubrick en WebGL</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/joue_la_comme_stanley_kubrick_en_webgl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/joue_la_comme_stanley_kubrick_en_webgl/</guid>
      <description>Créer une scène en Three.js affichant un cube c&amp;rsquo;est très facile. Mais qu&amp;rsquo;en est-il lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;implémenter une application full WebGL avec les frameworks modernes ( du type angular, react, svelte, vue, etc. ) ? Facebook, Google, Snapchat et pleins d&amp;rsquo;autres compagnies ont déjà glisser vers cette nouvelle dimension. Avant de se la jouer comme Stanley Kubrick, il vous faudra connaitre les pièges à éviter et comment améliorer les performances de votre application (les fameux 60fps).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keynote d&#39;ouverture</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/keynote_open/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/keynote_open/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kotlin Multiplatform - mutualiser du code sur iOS et Android</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/kotlin_multiplatform___mutualiser_du_code_sur_ios_et_android/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/kotlin_multiplatform___mutualiser_du_code_sur_ios_et_android/</guid>
      <description>Kotlin Multiplatform est une solution de développement open-source permettant de mutualiser du code pour des applications iOS et Android. De vraies applications natives sans compromis qualitatif mais avec une code base en Kotlin partagée pour tout ce qui n’est pas spécifique à la plateforme iOS ou Android.
Durant ce workshop nous allons faire une introduction pratique à Kotlin Multiplatform en réalisant deux applications natives (iOS et Android) partageant du code métier en Kotlin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;OSS en entreprise, causons peu, Koson bien !</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/l_oss_en_entreprise__causons_peu__koson_bien/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/l_oss_en_entreprise__causons_peu__koson_bien/</guid>
      <description>Koson est la première librairie Kotlin fraîchement open sourcée par Lectra. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un DSL qui permet de décrire du JSON de manière concise, puis de le sérialiser avec des options (pretty).
Le plus dur pour faire de l&amp;rsquo;Open Source en entreprise, au delà de convaincre de son intérêt même, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;industrialiser et d&amp;rsquo;automatiser les releases. On verra que les occasions pour en faire sont nombreuses et qu&amp;rsquo;il ne faut pas hésiter à se lancer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La jungle des licences open source 🤠</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/_la_jungle_des_licences_open_source/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/_la_jungle_des_licences_open_source/</guid>
      <description>Vous êtes vous déjà retrouvé dans une de ces situations ? * Vous avez ajouté une nouvelle dépendance à votre projet sans vérifier la licence et donc sans en connaître les impacts. * Vous avez voulu partager votre projet en Open Source mais ne saviez pas quelle licence utiliser. * Vous avez essayé de comprendre les licences Open Source mais vous vous êtes senti perdu.
Si oui, alors je vous propose de mettre votre tenue d&amp;rsquo;aventurier et de partir à la découverte des Licences Open Source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La télémétrie au secours de l&#39;Agilité !</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/la_telemetrie_au_secour_de_l_agilite/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/la_telemetrie_au_secour_de_l_agilite/</guid>
      <description>[REX] Comment j&amp;rsquo;ai &amp;ldquo;agilisé&amp;rdquo; une équipe de 29 développeurs ? Avec la Télémétrie Agile !
Au coin bleu :
Il y a moi, &amp;ldquo;Program Manager&amp;rdquo; depuis 3 belles années chez OVHcloud.
Mes outils: Excel, JIRA et mes méthodes Agile comme SCRUM
De l&amp;rsquo;autre, au coin rouge :
Des équipes de DevOps, de SRE, spécialisées dans les Datas, les Metrics, les Logs et des outils managés comme Kubernetes.
Leur outil pour monitorer serveurs, bases de données: GRAFANA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lannion-Trégor Communauté</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/soutien/ltc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/soutien/ltc/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les risques de la revue de code</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/les_risques_de_la_revue_de_code/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/les_risques_de_la_revue_de_code/</guid>
      <description>Je suis un développeur qui n&amp;rsquo;aime pas la revue de code, et je vais vous expliquer tout le mal que j&amp;rsquo;en pense.
Cette présentation courte et humoristique n&amp;rsquo;est faite que de mauvaise foi. C&amp;rsquo;est une démonstration par l&amp;rsquo;absurde des intérêts de la revue de code. En mettant les rieurs de mon côté, je vais les convaincre qu&amp;rsquo;ils peuvent ainsi améliorer les pratiques de développement et la collaboration au sein de leurs équipes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marc Poppleton</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/marc_poppleton/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/marc_poppleton/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/microsoft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/microsoft/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monitorer ses APIs à partir de zéro, viser l&#39;au-delà, et la dimension business</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/monitorer_ses_apis_a_partir_de_zero__viser_l_au_dela__et_la_dimension_business/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/monitorer_ses_apis_a_partir_de_zero__viser_l_au_dela__et_la_dimension_business/</guid>
      <description>Initialement abordé sous un angle technique, le monitoring d&amp;rsquo;API gagne à évoluer en maturité pour devenir pourvoyeur d&amp;rsquo;informations à caractère stratégique. Dans un contexte de déploiement d&amp;rsquo;APIs REST, cette présentation passera en revue différentes façons de monitorer des APIs. Sans avoir la prétention d&amp;rsquo;être exhaustif sur les techniques à mettre en œuvre, nous montrerons que le choix des métriques est crucial, tout autant que l&amp;rsquo;exploitation qui est en faite. Ainsi, la collecte de métriques ne sera plus uniquement un enjeu IT, mais également business dans une démarche d&amp;rsquo;amélioration de l&amp;rsquo;expérience client.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ok Toaster - Building interaction for the next generation</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/_ok_toaster____building_interaction_for_the_next_generation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/_ok_toaster____building_interaction_for_the_next_generation/</guid>
      <description>As the younger generation sees us talk to cylindrical inanimate objects that respond to us, they are getting naturally used to this kind of interactions. As a business, getting ready to answer their needs will become inevitable in the next few years to remain competitive. As a developer, knowing how to build a voice bot will be a valuable asset. So, where should you start? Let me guide you through the voice transformation path with examples and technical explanation about how to easily add conversational features in your app and access them through the Google Assistant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orange</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/orange/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/orange/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OVHcloud</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/ovhcloud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/ovhcloud/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pause</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/__pause/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/__pause/</guid>
      <description>Pause</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Crépieux</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/pierre_crepieux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/pierre_crepieux/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Zemb</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/pierre_zemb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/pierre_zemb/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing Videos on Android? ExoPlayer2 at your service!</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/playing_videos_on_android__exoplayer2_at_your_service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/playing_videos_on_android__exoplayer2_at_your_service/</guid>
      <description>Playing videos might be easy at first but this can get very tricky when you have to support multiple video/audio formats or offline medias. But no worries ExoPlayer2 is there for you!
This session will cover the basics of the ExoPlayer such as how to play a video thanks to the library and its core features. We&amp;rsquo;ll go through its architecture, how to set it up and what video format ExoPlayer supports from classic MP4 to adaptive streams like HLS or DASH with protected content.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi l&#39;avenir du numérique est responsable ?</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/pourquoi_l_avenir_du_numerique_est__responsable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/pourquoi_l_avenir_du_numerique_est__responsable/</guid>
      <description>Les services numériques doivent nous aider. Ils doivent nous permettre de comprendre, d’appréhender et de résoudre les problématiques planétaire que nous avons et qui se multiplient. Malheureusement, nous n&amp;rsquo;utilisons pas la puissance de cette technologie au mieux ! Le numérique devient de plus en plus gras. Les obésiciels sont devenus monnaie courante et nous forcent; pour continuer de les utiliser, à changer de téléphone, de PC&amp;hellip;
Nos services numérique sont (très) loin d&amp;rsquo;être éco-conçus au low-tech : ils sont de plus en plus énergivores, consomment de plus en plus de ressources, créent de + en + de disparités, de problèmes éthiques de problèmes d’accessibilités &amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Première keynote de clôture</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/keynote_close_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/keynote_close_1/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redis du Clé/Valeur au Multi-Modèle</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/redis_du_cle_valeur_au_multi_modele/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/redis_du_cle_valeur_au_multi_modele/</guid>
      <description>Vous connaissez surement Redis l&amp;rsquo;une des bases de données NoSQL les plus populaires chez les développeurs.
Vous l&amp;rsquo;utilisez peut être déjà, mais surement de façon simple: un cache clé/valeur.
Cette présentation qui s&amp;rsquo;appuie sur de nombreuses démonstrations va vous permettre de découvrir la puissance de Redis et son système d&amp;rsquo;extensions (les Modules Redis). Redis vous permet maintenant de gérer plusieurs modèles de données: Clé/Valeur, Document/JSON, Time Series, Streaming Log, Search&amp;hellip; pour résumé une base de donnée polyglotte, comme vos applications!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retour vers le java.util.concurrent.Future...</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/retour_vers_le_java_util_concurrent_future/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/retour_vers_le_java_util_concurrent_future/</guid>
      <description>La programmation réactive, tout le monde en parle, l’avez vous vraiment cernée ?
Nous développerons une application traitant des events.
Vous avez envie de la développer de manière réactive. Nom de zeus ! Nous sommes revenus à l’époque de l’impératif. Pour éviter les paradoxes spatio-temporels nous devrons voyager à travers les époques.
Impératif, callback hell, bloquant, c’est pas le pied&amp;hellip;
Sous le capot, vous appréhenderez les avantages et inconvénients des différents paradigmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saagie</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/saagie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/silver/saagie/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Samuel Liard</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/samuel_liard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/samuel_liard/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stéphanie Moallic</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/stephanie_moallic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/team/core/stephanie_moallic/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supercharge your builds with Bazel</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/supercharge_your_builds_with_bazel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/supercharge_your_builds_with_bazel/</guid>
      <description>Vous aussi vous souffrez des temps de builds anormalement long de vos apps ? Savez-vous que sur le project Angular, par exemple, nous avons réussi à réduire le temps de build de 1 heure à 7min ?! Comment ? Eh bien, grâce à Bazel.
Bazel est un outil open source capable d&amp;rsquo;orchestrer nos builds de manière distribuée à la fois localement sur nos machines mais aussi dans le Cloud. Il prend en charge tout type de technologie front ou back, y compris les applications mobiles et Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Flutter Journey to a Production App</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_flutter_journey_to_a_production_app/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_flutter_journey_to_a_production_app/</guid>
      <description>In this talk, I&amp;rsquo;ll explain the process of turning an idea into an app, building it, publishing and lessons learned along the way.
The app is 100% in Flutter and powered by Firebase. Thanks to the open source nature of the platform and external dependencies as well as features of the Dart programming language, the development of the app could be done very quickly. The app is currently in production and has 100+ daily active users.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sound of Silence- Des APIs Web pour l&#39;accessibilité des déficiences visuelles et auditives</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_sound_of_silence__des_apis_web_pour_l_accessibilite_des_deficiences_visuelles_et_auditives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_sound_of_silence__des_apis_web_pour_l_accessibilite_des_deficiences_visuelles_et_auditives/</guid>
      <description>Selon l&amp;rsquo;OMS, il y a dans le monde 253 millions de personnes présentant une déficience visuelle et 360 millions présentant une déficience auditive. Soit entre 2 à 3 fois plus que d&amp;rsquo;utilisateurs d&amp;rsquo;Internet Explorer.
Et pourtant, on préfère optimiser pour Internet Explorer plutôt que pour les déficiences visuelles et auditives.
Pour changer, regardons ensemble ce que les navigateurs ont mis en place ces dernières années pour nous aider à construire des applications web inclusives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The web capabilities project- Better, Smoother, Sexier</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_web_capabilities_project__better__smoother__sexier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_web_capabilities_project__better__smoother__sexier/</guid>
      <description>Fonction Offline: ✓ Fonction Installable: ✓ Accéder aux contacts : ✓ QUOI ? on peut accéder aux contacts ? Ecrire sur le file syste: ✓ NAN, Sérieux, ça aussi?  Vous l&amp;rsquo;avez compris, dans ce talk, on a pour objectif de vous présenter toutes les nouveautés de la plateformes web qui étaient jusqu&amp;rsquo;à aujourd&amp;rsquo;hui réservées au développement natif.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trucs et astuces pour consommer une API REST</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/trucs_et_astuces_pour_consommer_une_api_rest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/trucs_et_astuces_pour_consommer_une_api_rest/</guid>
      <description>Consommer une API REST fait désormais partie de notre quotidien de développeur. Que ce soit pour appeler un composant de notre belle architecture micro-services, un service externe hébergé par un tiers, réaliser un appel HTTP est plus que courant dans nos applications. Nous avons à disposition pléthore de ressources pour bien concevoir son API REST mais comment faisons-nous pour en consommer une de manière efficace ?
 Cela commence souvent par la découverte d&amp;rsquo;une nouvelle API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une décennie d&#39;exploitation de vos applications dans le Cloud avec des conteneurs sécurisés ... Evolution d&#39;un PAAS vu de l&#39;intérieur.</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/une_decennie_d_exploitation_de_vos_applications_dans_le_cloud_avec_des_conteneurs_securises_____evolution_d_un_paas_vu_de_l_interieur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/une_decennie_d_exploitation_de_vos_applications_dans_le_cloud_avec_des_conteneurs_securises_____evolution_d_un_paas_vu_de_l_interieur/</guid>
      <description>Il a fallu 4 ans à Google App Engine pour passer de Java 7 à Java 8 &amp;hellip; Juste pour une mise à niveau simple de JVM?. Simple &amp;hellip; ou peut-être pas? Google App Engine est connu pour être un PAAS fonctionnant sur le système Borg de Google, le gestionnaire de cluster interne qui exécute des millions de jobs pour des millions d&amp;rsquo;applications &amp;hellip; Les origines de Kubernetes Open Source proviennent des concepts Borg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Université de Bretagne Occidentale</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/soutien/ubo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/soutien/ubo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vous livrez encore des bugs en prod ?! 😱</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/vous_livrez_encore_des_bugs_en_prod/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/vous_livrez_encore_des_bugs_en_prod/</guid>
      <description>Le stagiaire a encore frappé ! C&amp;rsquo;était pourtant simple de passer le montant de la transaction en premier argument et le timestamp en second, non ? Et du coup, vous avez un problème à 1530795303€&amp;hellip;
Mais&amp;hellip; est-ce vraiment sa faute ? Est-ce qu&amp;rsquo;on n&amp;rsquo;aurait pas dû empêcher que cette erreur puisse même se produire ?
Je vous affirme au contraire qu&amp;rsquo;il est de notre devoir de viser le zéro bugs !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zenika</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/zenika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/partners/gold/zenika/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>