<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>_web on DevFest du Bout du Monde 2020</title>
    <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/tags/_web/</link>
    <description>Recent content in _web on DevFest du Bout du Monde 2020</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
	<atom:link href="https://devfest.duboutdumonde.bzh/tags/_web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chrome devtools, du prototype à la production</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/chrome_devtools_du_prototype_a_la_production/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/chrome_devtools_du_prototype_a_la_production/</guid>
      <description>Chrome devtools: du prototype à la production
Dans cette présentation des chrome devtools, je vous propose une série de démos rassemblées en trois thèmes: Développez vos prototypes avec les devtools: tips and tricks pour coder plus rapidement vos MVPs (CSS, Shortcuts, développement web mobile, responsive web design)
Préparez votre webapp pour la production: Check List des bonnes pratiques, audits et recommandations depuis le panel d&amp;rsquo;Audit
Corriger les bugs de production: Apprendre à mieux débugger avec les breakpoints et ses fonctionnalitées avancées</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flutter Web - que peut-on faire aujourd&#39;hui ?</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/flutter_web___que_peut_on_faire_aujourd_hui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/flutter_web___que_peut_on_faire_aujourd_hui/</guid>
      <description>Flutter est un framework permettant de générer à partir d&amp;rsquo;une seule base de code des applications pour les mobiles (Android/iOS), le desktop (Windows/Mac/Linux) &amp;hellip; mais aussi le Web !
Annoncé en mai 2019, Flutter Web reste encore à l&amp;rsquo;état de preview. Nous reviendrons dans ce talk sur ce qu&amp;rsquo;il est possible de faire aujourd&amp;rsquo;hui avec cette technologie (possibilités et limitations).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai hacké ma SPA avec C#</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/j_ai_hacke_ma_spa_avec_c/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/j_ai_hacke_ma_spa_avec_c/</guid>
      <description>Le format d&amp;rsquo;instruction binaire WebAssembly a ouvert la porte des navigateurs à tous les langages de haut-niveaux en leur fournissant une cible de compilation portable prise en charge depuis 2017 par les principaux navigateurs web.
La communauté des développeurs .NET Core et ASP .NET Core s&amp;rsquo;est engouffrée dans la brèche pour respecter la promesse initiale de .NET : une même filière de développement permettant d&amp;rsquo;adresser tous les besoins.
Les SPA étaient, jusqu&amp;rsquo;à présent, réservées aux développeurs Javascript et Typescript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joue-la comme Stanley Kubrick en WebGL</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/joue_la_comme_stanley_kubrick_en_webgl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/joue_la_comme_stanley_kubrick_en_webgl/</guid>
      <description>Créer une scène en Three.js affichant un cube c&amp;rsquo;est très facile. Mais qu&amp;rsquo;en est-il lorsqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;implémenter une application full WebGL avec les frameworks modernes ( du type angular, react, svelte, vue, etc. ) ? Facebook, Google, Snapchat et pleins d&amp;rsquo;autres compagnies ont déjà glisser vers cette nouvelle dimension. Avant de se la jouer comme Stanley Kubrick, il vous faudra connaitre les pièges à éviter et comment améliorer les performances de votre application (les fameux 60fps).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Supercharge your builds with Bazel</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/supercharge_your_builds_with_bazel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/supercharge_your_builds_with_bazel/</guid>
      <description>Vous aussi vous souffrez des temps de builds anormalement long de vos apps ? Savez-vous que sur le project Angular, par exemple, nous avons réussi à réduire le temps de build de 1 heure à 7min ?! Comment ? Eh bien, grâce à Bazel.
Bazel est un outil open source capable d&amp;rsquo;orchestrer nos builds de manière distribuée à la fois localement sur nos machines mais aussi dans le Cloud. Il prend en charge tout type de technologie front ou back, y compris les applications mobiles et Web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Sound of Silence- Des APIs Web pour l&#39;accessibilité des déficiences visuelles et auditives</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_sound_of_silence__des_apis_web_pour_l_accessibilite_des_deficiences_visuelles_et_auditives/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_sound_of_silence__des_apis_web_pour_l_accessibilite_des_deficiences_visuelles_et_auditives/</guid>
      <description>Selon l&amp;rsquo;OMS, il y a dans le monde 253 millions de personnes présentant une déficience visuelle et 360 millions présentant une déficience auditive. Soit entre 2 à 3 fois plus que d&amp;rsquo;utilisateurs d&amp;rsquo;Internet Explorer.
Et pourtant, on préfère optimiser pour Internet Explorer plutôt que pour les déficiences visuelles et auditives.
Pour changer, regardons ensemble ce que les navigateurs ont mis en place ces dernières années pour nous aider à construire des applications web inclusives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The web capabilities project- Better, Smoother, Sexier</title>
      <link>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_web_capabilities_project__better__smoother__sexier/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://devfest.duboutdumonde.bzh/sessions/the_web_capabilities_project__better__smoother__sexier/</guid>
      <description>Fonction Offline: ✓ Fonction Installable: ✓ Accéder aux contacts : ✓ QUOI ? on peut accéder aux contacts ? Ecrire sur le file syste: ✓ NAN, Sérieux, ça aussi?  Vous l&amp;rsquo;avez compris, dans ce talk, on a pour objectif de vous présenter toutes les nouveautés de la plateformes web qui étaient jusqu&amp;rsquo;à aujourd&amp;rsquo;hui réservées au développement natif.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>